\section{Исходные понятия}
Импульсные, или дискретные системы автоматического управления – это такие системы, в которых имеется хотя бы один элемент, нарушающий непрерывность передачи воздействий. В отличие от непрерывных систем, для которых характерны передача и преобразование каждого мгновенного значения сигнала, в импульсных системах, по крайней мере, одна из величин квантуется по времени, т.е. происходит выделение из непрерывного сигнала его значений лишь в отдельные, дискретные моменты времени. Эти значения называются дискретами. Выделение дискрет из  непрерывного сигнала производится импульсным элементом (ИЭ, рис.~\ref{ris:Fig2_1}), на выходе которого образуется последовательность модулированных входным сигналом импульсов xи(t), которые непосредственно, или после переработки (в цифровых системах) воздействуют на непрерывную часть системы (НЧ).

\begin{figure}[h]
	\center{\includegraphics{Fig2_1}}
	\caption{Система с импульсным элементом}
	\label{ris:Fig2_1}
\end{figure}

В качестве импульсной системы можно рассматривать системы регулирования с управляющими цифровыми вычислительными машинами (рис.~\ref{ris:Fig2_2}). Дискретный характер получения и обработки информации в ЦВМ приводит к так называемому квантованию по времени, что и влечёт необходимость применения в этом случае теории импульсных систем.

Однако системы с ЦВМ оказываются более сложными вследствие так называемого квантования по уровню, что делает их нелинейными. Поэтому теория импульсных систем в случае использования ЦВМ применима только для приближенных исследований, когда задача может быть линеаризована.
В учебной литературе приведено достаточно примеров классических систем с импульсными элементами. Это импульсные регуляторы «обегающего контроля», многоточечные промышленные регуляторы, радиолокационные системы сопровождения взлёта и посадки самолётов и многие другие. 

\begin{figure}[h]
	\center{\includegraphics{Fig2_2}}
	\caption{Импульсная система с ЦУМ}
	\label{ris:Fig2_2}
\end{figure}